# 秒杀系统

> 所以从技术角度上看“稳、准、快”，就对应了我们架构上的高可用、一致性和高性能的要求 
>
> - **高性能**。 秒杀涉及大量的并发读和并发写，因此支持高并发访问这点非常关键。对应的方案比如 动静分离方案、热点的发现与隔离、请求的削峰与分层过滤、服务端的极致优化 
> - **一致性**。 秒杀中商品减库存的实现方式同样关键。可想而知，有限数量的商品在同一时刻被很多 倍的请求同时来减库存，减库存又分为“拍下减库存”“付款减库存”以及预扣等几种，在大并发更新 的过程中都要保证数据的准确性，其难度可想而知 
> - **高可用**。 现实中总难免出现一些我们考虑不到的情况，所以要保证系统的高可用和正确性，我们 还要设计一个 PlanB 来兜底，以便在最坏情况发生时仍然能够从容应对。



